讀唔成書啲人先讀教院

佢地憑咩教人？

憑熱誠

佢哋主要教書本以外的做人道理

呢間野竟然叫大學

咁好老實
中學大部份課程既難度
都係無乜難度
比一個平凡教大仔去做中學雞既老師
夠資格了

至於小學課程 更加弱智都識教
學歷都無乜所謂既

如果有料 當然讀專科 考牌做專業人士啦
無料求安穩就讀教院 撚化班中小學雞 袋二三四皮一世 都好呀

遲下問深少少concept
跟著d 老師答唔知

老師陪學生考dse
個老師拎4

點先叫讀得成書？
我當你5科30分 你會唔會讀三大文科/純理去教書阿？
高分既唔教 實要有人去教架啦

教大邊教到中學 中學老師大部分都係三大出身
小學老師對教學法、課外活動、其他技能嘅要求多過知識要求，唔可以話教大冇資格教小學

老實講教小學初中有幾難
有心教嘅搵個中六都可能好過師範仔教

靠上面個d comment就知大家對教育睇得幾咁窄
仲用緊學歷去計一個人岩唔岩教書

你冇方法冇理論既話
我唔信你會教得好一班學生
你地個個都中學畢業
唔岩去apply下教小學?
分分鐘淨係收功課點名你都搞唔掂

學歷同教學
單對單補習就ok
因為冇學習差異
同埋專注同目標都好明顯

香港地家下咁多怪獸家長、SEN學生仲有成個syllabus都好pack
你冇受訓練撚應受到咩
(雖然有受訓都唔一定好叻)

仲有
叻人真係唔一定識教
因為佢唔會明平庸學生唔明既野
點樣做scaffolding俾佢地學習
記得細個有個靚女math phd係我中學教
quadratic eq 教到個個一舊雲
最後返返大學教

同埋
你估教育系唔想收啲叻人咩
香港人咁功利
叻既都去曬law medic個啲
加上人工又唔夠competitive 壓力又大
問下讀edu既frd就知有頭髮邊個想做熾哥
叻啲啲都去讀professional degree啦

要師資好政府先要擺資源
fresh grad 包有gm, 個point at least到18
咁先啲功利主對面者入場

利申 教緊大學非教育系 自問一定教唔到小學...
要concern既都係concern讀教育個d人既品行先啦

又係一堆廢人老師自我安慰嘅廢文
咪撚害人啦 駁撚到嫌
你地有咁高智能識用咩教育法
就唔撚洗入教大啦
智障

樓主係講緊讀唔成書嘅人先讀教院 唔係講緊讀唔成書既人先會做老師

如果用DSE成績判斷讀唔讀得成書 真係駁唔到

我識一個人讀ied 教專科但拎4

好心啲教院人咪出黎害下一代

小學教院得啦 不過小學特別多仆街老師 係咪教院有問題呢 仲話自己專業

唉
夏蟲不可語冰

1. 我係講緊用學歷睇一個人識唔識教呢個point唔valid 同埋我話睇品格更重要

2. 冇人話教育法要好高智能 只係既你主觀願望
其實一啲都唔高智能 只係要去學

3. 我都唔係個埋所謂廢人老師 以事論事姐

4. 討論要帶啲風度 用左紅色大字就係你岩?

教學法 智商 教大 三者有咩關係

屌你老母小學有幾深？
淨係講小學既學科知識，我唔信正常人會唔識

以前果d中小學老師好多都係7大或者其他學歷出身再讀一年教育文憑出黎架
因為以前係未有教育學士呢樣野
所以以前d教畜咁垃圾係因為培訓唔夠多
我相信依家教院d人要讀5年，一定好過以前囉

諗返起以前小學有啲教畜把口真係好賤
有啲說話大人聽到都覺得難聽，何況小朋友

讀教院既人讀唔讀得成書就見人見知啦
你都可以話人讀唔成書先讀n展既

教大D女好好呃

教院啲人讀唔成書

利申:讀教大

教你老母院
我地係EdU呀
一早應該升做大學啦 收生高 教授水平又係全港首屈一指

啱啊 教育系全球頭幾

埋大仔就唔好黎加鹽加醋啦
無撚聊 覺得自己好風趣？

傻鳩
未見過人Share AC?

對唔住

教院仔成日話自己大學生
真係好柒

係啊 讀唔成書先讀教院
但偏偏好多小學都寧願請教院出身都唔請三大

笑人就叻
同連登d 傻鳩認真

連登啲廢物都唔知哪來的自信 成9日笑人

成班mk教小學生食洋腸?

狗也不屌

教中永遠都係教中😂😂

讀書唔成都揾幾皮又真係吹佢唔脹㗎喎

補充資料 1：

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, CityU, HKBU
- 1999 年： 格致書院（1888 年於廣州成立）-> 嶺南學堂（1903 年於廣州）-> 嶺南學校（1912 年於廣州）-> 嶺南大學（1927 年於廣州 - 1952 年）-> 嶺南學院（1967 年在港復辦）-> LU 嶺南大學
- 2016 年：（1994 年）當時五間教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立 -> EdUHK 教育大學（2016年）

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2006 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

----

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

----

17:35 2016/07/22
八大畢業生薪酬升6% 副學士僅34%全職就業

……八所大學院校之中，畢業生平均年薪最高為香港大學，平均年薪有26.3萬元，即月薪平均有2.1萬元；畢業生年薪僅次於港大的是剛正名的香港教育大學，畢業生年薪平均亦有26萬元，平均月薪為2.1萬元，估計與畢業生較多從事教席有關，因現行學位教師起薪點約為2.2萬元；最低為嶺南大學畢業生，平均年薪僅16.1萬元，即月薪約1.3萬多元。……

--------------------------------------------------------------------

18:20 2016/07/22
教大 KO 中大 一幅圖睇晒8大起薪有幾高

……當中首3位是港大、教大及中大，最高的港大畢業生，平均年薪26.3萬元，每月約21,916元；而教大自11/12年後再次超越中大，年薪26萬元，每月約21,666元。……

教大平均年薪高於中大

教資會的調查數據由教資會資助院校每年在12月期間進行的畢業生就業統計調查所搜集，由於現時8大資助課程中，只有港大及中大設有醫科，亦令這兩間大學畢業生平均年薪較高。

但根據調查結果，今次以教育科目為主的教大，畢業生年薪超過中大排行第2，而教大的畢業生平均年薪於11/12年亦為8大之首，相信跟教大畢業生多數從事教師等職業有關。

-------------------------------------------------------------------------------------

18:22 2016/07/04
港大 VS 中大 一幅圖睇晒8大院校起薪點

醫科教育年薪最高

大學的平均年薪高低亦跟其學科有關，過去7年醫科、牙科及護理科畢業生的平均年薪最高，13/14年的年薪為37.9萬元（每月約3.2萬元），其次為教育科（每月約2.1萬元）及工程和科技科（每月約1.7萬元）。

而文科和人文科學科的年薪最低，年薪16.5萬元，每月約1.4萬元。

-------------------------------------------------------------------------------------

16:07 2016/07/05
一幅圖睇晒大學「神科」人工有幾高？

近年工程和科技學科年薪上升

過去10年的數據顯示，醫科、牙科和護理科的平均年薪一直最高，而教育科僅次，兩者於06/07年起的平均年薪分別維持在30萬元以上及20萬元以上。

不過13/14年，工程科和科技科的平均年薪為20.7萬元，首次超越20萬元。其實自11/12年起，工程學科的平均年薪便超越商科和管理科，成為平均年薪排第3主要學科。

教院教小學咪冇問題 一定夠能力
但教中學就唔掂啦

低分入city/poly/ust讀science/eng,都可以話難畢業.
教院低分入又唔難出,仲想點

你會唔會太睇低依家小學既水平呀😂😂

你係咪得中學學歷
上面位巴打 好似大學講師黎 講野有文有路
其實唔怪得你既 你都無理解過人地個睇法

用紅字大字講野特別有point 有道理

令人擔憂的連登

舊時係舊登都無咁多痴線佬

其實連登仔好撚矛盾
香港一個充滿咁多缺陷既教育制度
必然會導致好多無辦法滿足成功條功既失敗者出黎
每個人都會有長有短 但無辦法發展到長處或者成為制度下高分既人就一定會擔心佢地既出路
你地要喺連登取暖要屌 點解唔係去屌個教育制度失敗導致師資同教育者質素參差 而係去屌班冇得揀既人呢？
成日話人地Blame The Victim唔撚岩
其實最撚雙重標準既人唔會冇你地份

一班連功課都出得錯既人, 然後只識限制細路答model answer 既人, 教腦部發育速度最快既細路

你地同我講學問唔緊要呀?

利申: 教下幾年小學d 課後補習班, 得啖笑

十幾二十年前都係

垃圾

樓上好多高分揀左學校名但冇睇科出路既柒頭
Quit u rejupas啦，教院咁易入！

呢個post有98%留言者係ive仔

勁既唔教書，廢既唔教得書

我識親讀教大𠴱啲都不堪入目
應該咁講 近年大學畢業諗住教書𠴱啲水準都嘛嘛

有幾個中大中文系直頭字都唔識多隻 淨係識公開考試式嘅要首尾呼應 要連接詞 聽到我呆，中文要連接詞？連管中窺豹 都問係咩意思

不過可能係少數，但印象就一般，教小學初中應該可以勝任 教高中就真係睇人

即係熱誠同成積成反比？

屌你班ive仔問心啦

教院收你你會唔會讀ive?

讀唔成書d人先讀ive

講到阿豬阿狗都做到咁

淨係有耐心對著班濕鳩家長同小學雞都已經夠令人佩服,自問一世做唔到

的確入教院既分數係較低
但敢問點解會形成依個狀況
高分既人唔會考慮依一科
咁既情況下你夠分讀
你有得讀你唔讀？

仲有教大未正名前已係八大政府資助
唔好停留係叫大學先算大學既階段

題目其實係事實，睇收生分數就知
至於係咪讀書唔叻就冇資格教人，其實係另一個題目

教大

唔係個個屌教院既都係ive仔黎

屌 學校讀唔到書班女仔 入哂教院幼教HD 誤人子弟

所以其實教院班撚樣真係誤人子弟
自己都讀唔成書憑咩去教細佬？

中學有個教大PE老師兼教數學
比學生撚狗咁撚

有中學肯請ied?

之前聽中學高層話
請人睇求職信 見到教大即刻飛

其實入到ugc都已經係同齡中成績top 25%
雖然唔係最頂尖但絕對唔係讀唔成書呀?

你以為係千禧世代？
家下DSE一粒星都唔洗就入到city
更何況教院？
係就係所謂too25%
但佢地有冇大學生水平大家心照

正常，教大教小學就得

連登係咁，同一個分入三大水泡=差極有限，入教大=讀唔成書

其實小學都唔應該俾佢地教

想問下教院有咩科既admission score可以同港大比？

駁唔到

hku 是一大， 唔是三大

啲教大又入黎打J 好嘔心

其實最好執左ied佢
三大grad教中學
非三大教小學
Ive教幼稚園
Ied既campus俾中大用
佢既funding分翻俾RGC同UGC

想擺脫「讀唔成書先教書」呢個指控
咁以後教院班人自己發奮圖強
打低city poly
同ust hku cu 齊名囉
呢個期望都好合班啫

如果將放係教院啲錢放係3大或者poly city 成效一定更好.

原本教體育
會考數學C定D都教數

以前bio個miss係讀醫既

Agger!!
教大出生還出生，即使佢地有教育文憑，人地都會係一堆申請人之挑選，都未必一定會請佢地

小學咁撚多教畜唔知同教院有冇關係

教大專門培訓教育人才
其他學校 好似CU咁 幾百科分散晒啲資源 跟本唔夠集中
EdU話晒都有幾十年歷史 吸收左咁多年經驗 咁先專精
講教育我覺得EdU絕對唔差

要討論
首先，我會建議你先定義咩叫讀唔成書
第二，咩叫大學，咩叫學院
第三，咩叫好大學，咩叫差/垃圾
再者，摺咩學校，開咩學校，唔到在下决定，普及教育，大勢所趨，接受現實比在此自慰為優
老師一直都唔講質素保證，OU都可以出老師，相信無U比佢更垃圾，更何况係八大？

我淨係知教院收既全部係公開試最垃圾果班

但係我以前中學個中文科老師中大double major grad黎教書
好用心教

你需要舉證，證明EDUHK收生成績較其他「大學」為低

教大唔教得書 唔通ive仔可以起樓咩師兄？

你需要舉證，證明EDUHK收生成績較其他「大學」為低

你唔會答我
因為我地動搖的係你地睇唔起教育大學的整個基礎。

乜9
我冇話教大收生成績比其他大學低喎，依個年代十幾分都入到shitty，就算係creative media好耐以前已經有收十幾分既人，但教大幼教體育視藝mean都21-23啦

答緊睇唔起教育大學的人謝

另外，此Post相信已完～

專科專教
Major 5*有無資格教返？
仲有如果你覺得中學小學就係要教skills同knowledge就真係香港教育既失敗 因為value同attitude 一樣重要
而且畢到業Ielts 最少都6.5。 語文科既LPAT都有3
咁DSE既失敗 可唔可以靠後天補救
但有一點真係認同你
真係唔好再收咁多人 根本就僧多粥少

真係想知睇唔個班係咪個個高我10分8分
係咪個個都讀神科

係咪要個個連登仔影自己張三大學生證先可以屌教院呀。

教院班mk妹學人講 value?
班撚樣做到既野港大中大教育學院既學生一樣做到
市場宜家係連三大既學生都請唔哂
教院憑咩有存在價值？

成日覺得自己係人中之龍
咁自大真係好嘔心
入左三大就不可一世
驚你連value同attitude都講唔出分別炸
你慢慢追擊啦
但肯定既係 你一定唔係讀教育
我讀緊亦都唔會去教書
自便

教院仔學人講教育
字都唔識多隻 得果廿分唔夠去教書
唔好講咩attitude value啦
你連書本知識都未搞得掂 教條春

你需要舉證，證明 (1) 三大學生相對其他大學而言，在人力資源市場存在必然或相對優勢。
(2) 三大的存在對教育大學價值有否影響，是否必然負面?如果market已經飽和，他們應不應該開教育學院?無限收生OU教育學院又點計，洗唔洗cut? 中港大Poly都有Nursing，公大Nursing 會否因此失去存在價值?
(3) 何謂MK？教院的學生存在那些mk的特質?他們佔學生人數多小？他們的存在是否教育大學所獨有?影響重不重要?

將呢張相發FORWARD比多D中6升大學D人睇

佢地見到呢到人工自然識得揀

小學老師PT 15-29 AR

如果小弟當年JUPAS有睇呢個 CHART就好

校園台真係幾時都有圍爐搏認同自我安慰post 又要踩下人黎搏認同，係咪有個fd讀教院又串柒柒你又駁唔番人啊？

小學 教席 IED玩晒的

中學同小學個頂薪差幾個POINT ONLY

教院仔根本唔洗同連登仔嘈
你有你屌
佢有佢一出黎兩皮，加年年升point
你點屌都好，一係唔生or移民
如果唔係D仔女又係要比教院仔教
所以教院仔根本唔洗同連登仔嘈

所以教大畢業咪失業lor

中學老師10個有9個都係3大架啦

D人得閒無野做
真係未見過教大仔踩其他U抬高自己，就係見過D所謂三大巴九閉踩教大搵成就感
分完ASSO同學位，又要分八大非八大
再分咩五大三大，三大又要分一大 真係好搞笑

教大可以踩邊個?

(1)呢個你去問HR，問下佢地鐘意請港大定請教院嶺大既
(2)market 飽和左唔係應該優勝劣汰咩？
所以咪要淘汰學生質素最低既教院囉
你都岩既，鯨大既faculty of education 都可以執左佢
你攞nursing黎比？人地家下係唔夠人喎，唔係過多喎，同埋你可以攞下鯨大既nursing admission score既中位數睇下，起碼過21分。
(3)屌呢條問係on撚9，你有冇見過人去定義mk？當然mk妹唔係教院獨有，但教院岀黎既十之有九都係去教細佬，佢地既品德同學術水平大家心知肚明，我真係唔知香港人見識過佢地之後會唔會想俾自己細佬佢地教。

利申先，我就唔係讀教育既，不過見到中學低我成7，8分既同學都入到教院真係唔想香港下一代俾佢地教。

本港逾八成已完成培訓的幼稚園及小學教師，以及三成已受訓的中學教師均為本校畢業

自2003/2004年度行政長官卓越教學獎設立以來，七成半獲獎者亦為本校畢業生。

Source:

一係教育大學講大話，一係有人係道狗UP

屌
佢計埋pgde 都當埋自己既畢業生

依閣下理論，要摺第一個摺OU。

大把科BBA Marketing飽和重亂出，年滿十七歲收得人數香港第一，叫OU轉型做護士學校算啦

教大大打把科過21分。

你未能舉證，證明學生質素最低(同咩比，用咩指標)

要踩實有架
不過要做到你地咁就，不了
靠踩人拎滿足感

你連PGDE佔幾多人都唔知

冇就冇啦垃圾

其實都岩
OU的確應該專做醫療既科目同檢測
點解教院仔質素低好撚簡單
同港大中大既faculty of education 既admission score 比就夠了

"再分咩五大三大 " 上一句係咩

人地asso可以走後門
你得咩？
你不如去踩以前Form7 grad 岀黎做野既人
分分鐘人地仲叻過你班教院仔

恒大

恒大樹大公大嶺大能大珠大恒大THEI 大 ............................... 去左邊?

踩咩人謝?

你需舉證，Prove Form7 >>>>> 教育大學

係道曲線upgrade公大?

係的係的，鬼叫教院正名之後

某間U無得再話自已「八間大學」

唔服氣唔奇的

而家唔少ASSO上返三大D人當正自己直入架 可能而度都有唔少

人地做後門狗咪一樣高級過三流學校grad既人

間U可以高level過人，但個人可以低level 過人
梁振英將Top-up位由每年2000個加到5000個
以前一般課程Lingnan CC 得頭三名升Degree (原校)
然加，HKU Space 1/3人入三大 2/3升八大
所以screening的嚴謹程度肯定比唔上DSE入唔同U入同一科分數之間的差異

做到醫生律師邊會做老師
德國就係叻人先做老師

個三成係三大畢業之後係教大讀個文憑咋傻仔

人咩地 自己就自己
口賤左 變左同你地一樣
Sorry

咁嶺南呢？

比上不足 比下有餘啦
個標題邊間u都適用既
劍橋哈哈哈佛大學表示：hku讀唔成書
然後hku又表示city讀唔成書
一層層落係無了期
又或者落一層講
Band3又代唔代表一定讀屎片
Band1就一定品學兼優前途無量？

能否舉證當中有多小人是三大畢業?而且要進一步論證他們比BED有優勢。

而且，即使教育大學中學老師百份比低唔一定代表佢地(學位課程)無競爭力，因為連學院時期計，中學BED唔係開左好耐，唔代表佢地中學BED學生無就業的機會or競爭力。

OU每年會計大大話話好似有200人，好似得一個入Big4，1幾個local firm都未吵 ，就話人教大三成點點，三成佔有率係好可觀。

如果教大真係咁差 就唔會有人請啦

岩呀 但你吹脹人地一出黎二萬幾三萬 大把假咩？

班友咪就係識上網鬧
有料咪做高官執左成間U去囉
又或者做校長以後唔請教大出黎既人
都唔明有咩好嘈，係咪比人搶左飯碗阿?

放心啦，高官然加整緊更多U出黎

睇好恒管變恒大

係，之前中學中文miss話，唔係三大睇都唔睇

後門三大睇唔睇

我夠聽band 2/3 Miss 話三大自以為是同d學生唔夾寧願塭間廢的任勞任怨

而家新嘅老師多數都係三大畢業然後再讀教育文憑，競爭力好高，所以就算話讀唔成書先讀教院唔代表而家嘅新老師係讀唔成書出黎

band 2 3 老屎忽搵個教奴俾自己用

其實係....果陣AL讀到書既邊有人讀"教大"

08年根本無出中學

咁先係正常，讀得掂又有熱誠先好做老師，硬係有班籮底橙拎教育熱誠黎死撐唔認廢
唔好話三大，八大都入唔到先去水泡教院平常事黎
先三大再教育文憑好過一開波讀教大，呢十年八年D中小學生白白做左白老鼠

讀唔成書的標準?

梗係請，任奴任怨驚死冇左個飯碗咁
點解會咁既

我嘅意思係：就算有人話讀唔成書。我其實係唔認同嘅，最多話佢嘅成績唔夠高唔夠說服力，而就算三大畢業亦唔代表佢對主科嘅知識及教學法足夠令學生學到

八大都入唔到先去水泡教院平常事黎

公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現 公大打手出現

公開大學是八間大學?啊~ 在教育學院正名之前香港根本就沒有所謂的八間大學 八間大學指八間教資會資助大學 公開大學是第7間正名的大學 相比嶺南大學早正名 但不會被視為覺後者優秀 公開大學是一間以 開辦遙距課程為本的大學 申請正名是不需向教資會評審 公開大學和八間大學沒有任何的可比性 現時公開大學是一間自資院校的形式營運 和樹仁大學無異

公開大學正名大學政府考慮了其他地方開辦遙距課程的大學也是大學或稱之為大學

公開大學在1997年正名嶺大在1999年升格但正常人不會認為 前者比後者優秀

叫自已七大阿笨～

完全認同，先有足夠學術水平然後先鑽研教學法先可以處理唔同程度嘅學生，而熱誠亦好緊要，冇心自我增值去幫學生，真係唔好害人。

學術水平足夠便可以了，唔覺得佢地本科5*都係唔足夠，唔需要三大搵件5**先叫足夠，足唔足夠都唔由你决定，你係邊個甘威威

甘你老母

其實一直都冇講足夠係要5** , 但事實上三大+教育文憑競爭力係較強。當好多人去爭一個教席嘅時候，學校唔係考慮佢足唔足夠，有得揀一定會揀5**嘅多過5*或者學歷背景教強嘅人，呢個係事實。

這方面我無意見，擇優取錄係理所當然的。

八大都入唔到先去水泡教院平常事黎
教院咪八大囉做乜鳩呀
呢十年八年D中小學生白白做左白老鼠
其實呢十年八年教中小學生嘅3大仲係佔緊大多數囉on9

見好多巴打都話教大收生低
咁成績最差果批又點教人
其實無關係 雖然教大收既DSE成績比較差
但經過5年深造 畢業已經今非昔比
正常大學讀4年就得 我地要5年 可謂將勤補拙
而且幾年都係主修一科 跟本無可能教唔掂 以前DSE一考就考8科 我地一時失手有幾出奇

雲加夠唔係球王啦

教大新開左Nursing 我都唔知既？
幾年主修一科

連登仔無嘢做係鍾意踩吓人 我識好多人讀edu dse都23 24 HKU夠有科20分就入到啦 更何況拎dse嘅分數去評定一個人有無資格教書 已經係一件好on9嘅事 高分一定識教書？

話中學學歷教小學冇問題既
係咪唔知小學大把依啲冇學歴既老屎忽

日日同啲細路鬥氣玩針對
剩係識用罰黎嚇就以為好威
其實教細路真係要知啲理論
讀DSE勁係其次

用下腦講野咁難

八大都入唔到先去水泡教院平常事黎

又黎OU，數下邊八間好唔好?

我既分數又唔係好似你班廢物
洗撚讀呀蘇咩

好撚簡單
你個分入唔到港大就係讀唔成書
咁得未？

講真冇5**真係冇資格教
我果兩科5*我都怕會教錯人
可能教院仔對自己要求係低d架啦

高分既唔一定教得好
但低分教得好既機會一定低過高分既
我唔知你講咩科
之少我唔識人係20分既

1.你的標準若果不是世界通行係冇意義 除非你有條件控制 就業機會嘅分配 尤其是大學生就業機會分配 否則我們冇必要承認或者顧及你們 讀不讀不成書的標準

2.有很多人到香港大學學位課程學生成績不比 教育大學學位課程的學生高 因為他們有可能是經副學位銜接 易方位銜接明顯有更多的機會讓他們再相對較低的競爭情況下入讀相關學位課程
所以你標準唔客觀啲都唔公平 能夠反映學生的優劣

3. 另外 即使是三大也會有一些課程收生成績不如教育大學的教育課程 他們經 取得 教師註冊資格不代表他們相比在教大學修讀教育學士者有優勝之處

你需要說服我5*點樣唔夠

5*得唔夠5%人拿倒

5**係1%左右

3. 另外 即使是三大也會有一些課程收生成績不如教育大學的教育課程 他們經PGDE取得 教師註冊資格不代表他們相比在教大學修讀教育學士者有優勝之處

理佢做乜
連登講野又唔洗負責任
幾多成係真 就真係佢自己知
如果佢講係真
但佢自大到咁仆街係遲早既事

其實最教畜個班應該係私補 呢家呀豬呀狗都出黎幫人補習 真心個科拎唔到星既有咩資格收$1xx/hr幫人補

咁你改變到啲咩 ？
你改變唔到
除左識上連登屌鬼仲識咩
真人係咪比教大仔恰到聲都唔夠膽出
ChiNa仔 就係識踩低人 打飛機
咁得閒就睇多兩本書啦 目中無人
好似幫人教仔咁
唔好叫大鳩俠啦 叫 自大撚 算啦

弱會識咩道理

最後個學生嘅DSE分數仲高過老師

其實真係大把依啲例子

如果教學法有用
咁個個都考得好
唔會有低分既人出現
咁就唔會有人入教院讀教學法
咁即係教院收既人就係教學法失敗既產物
再將呢班失敗者變成產生失敗者既人
然後再接收下一批失敗者

不過通常班教畜都只係會focus 成績好既學生
成績唔好果d 一係賴sen 一係賴人懶
永遠唔係自己教學法有問題
呢行真係好做

咁又唔出奇既
大把教練教到叻佢好多既運動員添
青出於藍古時都有啦

但教育係次一個tier既人去做
已經變左係universal既事實
Woody Allen話齋
those who cant do, teach.

teaching係一種professional
但佢既technological barrier唔高
同埋係睇經驗多於理論
教左幾年同新教一兩年都已經好大分別
所以佢係一行易入易做既行業

同時係香港因為教育既私人市場好細
如果政府政策上唔support
只會同其他更專業既工種拉得更遠
因為其他professional都有private sector推動發展
account都係low tech barrier
但都可以發展到就係咁解

香港地行功利主義
讀書叻揀興趣既有幾多?
咁所以就好似draft pick咁
教育呢個sector年年收得既就好似係d second/third tier既學生
然後再計大學排名
要入education就一定去hku先啦
咁所以edU就係收啲賣剩貨

但
人地都係有training有實習
最多佢地係成績差啲 資質差啲
但對教育既認知同經驗一定比你行外人多
所以咪再話"俾我都教到"呢啲說話
有咁既心態都係有份做衰成個教育
因為呢個professional得唔到尊重
你會唔會話account我都識啦 做數姐?

結論就係education係廢科
EdU都係次一等
呢個係事實
同時教育都係一個專業
大家都要尊重

當然老師都有勁有廢
正如你睇唔同私家醫生都有分別啦
冇咩好講

老師呢個行業其實真係好垃圾
日日都做啲一樣嘅野重重覆覆
啲學生考得差又唔洗負責

尊重係earn 返黎
唔係你叫人俾就俾
而家就大部分老師一係廢 一係頹
唔係d 細路洗鬼去補習咩
雖然我唔中意yy
但點解佢咁多學生「尊重」佢？
因為係佢earn 返黎囉
知道學生要d 咩囉

學校老師果種尊重
係要寫係校規度
叫d 學生去尊重師長
但又成日做d 唔令人尊重既野出黎
我真係笑撚大個口

你個尊重係用學生角度出發
而一般對一個職業既尊重係從社會角度出發 (宜家個討論點都係呢度)

假設你尊重醫生呢個職業都唔洗去到病緊個陣先尊重既, 係咪?

再講
佢教成點的確會影響學生對佢既睇法
但唔應該係唔尊重
外國直頭有網站去rate佢地既professor
rating高低係反映左佢教學質素或上唔上心
但佢係老師既身份都唔會改變
大不了你咪上堂發夢囉
唔代表可以唔尊重喎

同樣道理
係咪父母做得唔好
子女就唔洗尊重佢地先
係咪法官判刑有問題
你又可以屌佢老母先
係咪球證判錯波
球員又可以打鳩個球證先

再講
你覺得啲學生尊重yy係尊重一個老師咩
yy只係個sales
sales到一個靚product俾你
然後啲客係感激佢
同我個broker叫我抽希瑪眼科然後我中左
我多謝佢個感覺一樣

連登仔討論前諗清楚自己個logic flow
唔好諗到少少野有啲point就大大聲住
second thought好重要的

邊個細個唔係學生呀
個老師連學生尊重都earn 唔到
走去同人講自己幾高尚

講下老師有幾廢同球員打球證有乜關係呀
你班教畜害人既係一世呀
咁撚多學生抑鬱自殺都係你地d 教畜搞成
講乜撚踢波做比喻

成班屎忽鬼要d 學生跟住你果套行
仲講到自己大條道理

因為even你去搵一個博士尼教 佢都唔一定識得教

如果你唔係講一d好專嘅科 只係中英文 數學 尼d 其實教學法用得好 係唔需要咁高嘅水平
（當然都係因為依家嘅教學制度好垃圾 令尼d主科only for求分數 ）

不過例如文學 phy chem bio m1 m2之類嘅專科 我覺得就唔一定會請edu嘅畢業生啦

最垃圾難道唔係 foundation diploma？？

或者我嘅老師佢地唔係咩10a 狀元

但係佢地好比心機教我

多謝佢地

點解香港學生讀書咁大壓力？
咪因爲連登仔囉
入乜乜物物姐係讀唔成書

識幾個中學唔撚上堂 考得十幾分入教院
真係唔敢想像第時佢地教小學會點

咁係事實黎喎

你唔好偷轉概念啦
由尊重放大到「屌佢老母」，然後再放大到「打球證」。
乜而家好多學生打老師咩？

所以我一向唔反對班大陸仔黎香港教書取代你班廢物
起碼人地好多真係有料到
唔洗擔心
你好快就會俾支那黎既教師清洗(家下都做緊）
到時我實支持

ide體育成班死mk仔
同人講自己係大學生

屌你有溫書就唔難
你估以前Alevel係中七入面個5%呀？
DSE炸
個5%既對手係包埋你班唔撚讀書既人
人地Alevel個A就真係值錢好多

唔好打咁多飛機
一個叻既人做教師一定屌打中學班濕鳩
差在佢肯唔肯教你姐

你第日會知心機唔係用來揾飯食

我見到教院仔串佢地ied佢地冇聲岀喎
唔係話串既
翻工果時幫過你既同學唔少囉
點解？
因為佢根本就冇實力
我做補習都見唔少
大學生喎
Dse既core數都可以識唔哂去問同事
我心諗佢會唔會面紅
我係班中學雞我實投訴個補習社點解請呢d人做
仲有
我發覺教院仔面試果時成日強調自己既學校係教育大學
但一開工果時就知佢地根本冇料
班撚樣都唔知個醜字點寫

1. 教大畢業果班人，我同佢地進修就知，
學習能力較大機會比其他U既人低。

2. 讀書叻，唔一定做人醒，
班房管理未必係讀書叻既人做得好

3. 教院人既教學法一般比UG班人好

4. 幫學生衝DSE成績，搵學術能力高既老師較好。

利申：入行8年、非三大非教大、做緊panel、
UG畢業後，讀緊第三個學位

唔反對？ ？
我屌你老母啦傻尻
我都唔反對你番返去你老母個臭閪到啊
理撚得班蝗師有無料 由你唔反對蝗師開始
就知你係五毛臭尻

咁你改變到啲咩 ？
你改變唔到
除左識上連登屌鬼仲識咩

用你既腦諗下
班大陸仔教岀學生既學術基礎會好d
定係教院精英教岀黎既學生既學術基礎會好d？

當年有個econ 阿sir
AL econ 攞D, 之後讀左三年city 就翻黎教AL econ

利申: 無修econ

咁佢教成點
教院精英話公開試成績唔係最重要喎

讀恆大都可以教中學 只要同高層夠熟

好似俾人問多兩問就答唔到

其他地方夠有師範大學 一樣係會被人標籤次一等大學 有咩問題

醫生唔識醫人
你覺得有冇問題？
做老師但唔識讀書攞好成績
你又覺得冇問題？

老師只係玩考試遊戲唔叻
講實力 修維 絕對唔會比醫生差
再講教書都要讀心理學理論 又係專科專教
絕對係專業黎
IT N展果啲都未洗連Psycho都讀埋

一個考得好的老師可能唔識教人，一個考得無咁好的老師可能好識教人。

問題在於學生無得揀老師。
如果學生有得揀，教得差的老師自然會比市場淘汰。

教大學生教會好啲

讀邊都好 只要答到學生問題唔好咩都唔識就ok了 最緊要都係識教 識點先令學生有興趣學
三大又點 海龜又點 唔識教書比你識飛都冇用 以前中學大把老師以前hku grad 咪又係悶到死冇人聽書

究竟喺連登入面有咩職業係未比人撚過？

教書呢樣野，好講口才嫁～
先要明白左舊知識，
然後有系統、精確地講出黎比學生聽
再加埋日常生活例子、比喻、故事
係閒話家常中，仲要貫輸埋相關學科的價值觀比學生。

1. 學問叻係基本
2. 脾氣好、耐性、反應快，d學生先會buy你
3. 最後有特別技能，例如唱歌、運動係學界冠軍

加哂上面d野，學生就會比哂光環你，呢個係對學生

對校內同事：

1. Admin要做得好、勤力
2. 識得睇學校勢力分佈
3. 同校工+校務署小姐關係要好
4. 老細面前扮忠心；同事面前老細係共同敵人

對自己：

1. 時時刻刻keep住進修
2. 日常生活要規律，對學生要有精神，你先至會有勢
3. 拍拖結婚難，要克制自己私人慾望

我真係唔明點解教師唔係專門行業
廢老師 同 好老師 兩個層次黎
你要搞全人教育，老師先要成為一個全人，做榜樣

港大 完勝 所有 蝗大學

呢個真 我自己DSE Best 5 33分 而家都冇信心AL 攞A

我唔係太明
以Econ為例 如果通澈了解個theory 考試點解會冇滿分 你考試只不過完整寫返個推論過程 唔好成日覺得人地考得好係得個背字

平心而論，
教院收生成績真係低
所以政府咪要升教院升教大，
但政府action實在太遲，
吸引d dse成績好的讀教大，
唔好因為教院係學院而唔讀。

但2016年夏季才升格
當你2017年入學，4年畢業
最快到要等2021年
之後佢地浸多幾年
2030年之後先可以開始取代質素較差的教院生

平心而論，
就係因為教院係學院，
冇人想讀，所以收生成績真係低。

但教院收生差，畢業生唔掂，就會培訓出教畜。
唔想香港再有咁多教畜，
就要將教院升格大學。
但政府action實在太遲。

但2016年夏季才升格
當你2017年入學，4年畢業
最快到要等2021年
之後佢地浸多幾年
2030年之後先可以開始取代質素較差的教院生

其實未必關教大或教院時，
係制度問題，
教育，教學，係好講人夾人。
我覺得陳老師好，張老師差，
但同學覺得張老師好，陳老師差，
因為性格和教學方法的配搭問題。
但現在的教育制度，
唔理三七二十一，一齊坐係同一個班房入面，學生冇自主權揀老師，
所以就算教大師資幾勁，
香港教育差的問題都未必有改善。

你一定未見過清華北大既學生有幾勁
我地好難同佢地比

你的前設在於教院時期質素差 睇穿你啦

你未能舉證證明早於2012年入學 第一年大學cert的人質素較差

你重要無介定埋咩叫質素差 較差又同咩比較

公大升格左都2X年質素都無變過 無話出現1997年比嶺大早升格所以學生質素較佳的情况
樹大正名十幾年有無進步過呀？

教院係學院，冇人想讀，所以收生成績真係低<<<<<都無論證
冇人想讀更加係廢話 年年大把人爭

所以你成段都係廢話

嗯，今年公開大學的畢業生人數，是歷年來之冠，達6833人，
而電腦系畢業生人數則超過280人。

愈收愈多

質素呢 ～都唔知醜 無限印 會升就奇

教育界高人工，但收分不及其餘6大
要證實教大是否比教院好
要睇下2017後收生先知
同2015前收生比較

結果應為相反 因為人口減少 所有大學平均收分都跌緊

同你係咪教院教大無關

唔知以為你個支持可以改變世界
看得自己這麼重
教唔同banding都唔同教法啦
你以為補習=日校？
你條傻仔連出卷都未必識，就係度嘈
我等緊你有朝一日追擊到教大執架
到時我實支持

無讀Econ
揾Phy Chem Bio舉例下?

教大仔睇到自己咁重要？
你班傻仔考多幾個五星星先岀卷啦
面皮成尺厚
仲衰過烏大龜
哪來的自信

人地外國教育係神科
你睇下瑞典芬蘭
係香港先鐘意俾細佬俾d讀唔掂書既人去教

悶唔緊要
教得多人上到英文中學或攞到星就得了

睇admission score
同港大個Education related 既 double degree個admission score比較下
就知道質素既分別
有得入港大你班同學會做教院仔咩？

其實改個名都冇咩用
MIT都唔係大學
有得讀咪一樣全世界狗沖
有冇實力大家知架

睇admission score
同牛頓大學個Education related 既 degree個admission score比較下
就知道質素既分別
有得入牛頓大學你班同學會做港大仔咩？
Non-Jupas 計左味呀 hku space 1/3 入三大

OU仔～

其實OU改個名都冇咩用 寬進寬出
畢業率逾8成

有冇實力大家知架

應該係 除非唔係

香港文化不同外國

係架我認架，有邊個唔想讀G5?
起碼我有自知自明
唔會好似你地咁厚面皮
Non jupas 關我咩事？我又唔係經Non jupas 入既
你係到屈我讀OU都唔知點俾反應你好

Btw
英國大學既admission method好唔同
如果你跟Gce alevel入會易過DSE入
你鐘意直接比較我都冇野好講

認真，舊中學同學咁答：打份工姐

自知之明係咪即係唔應該同你搶工做呀

講到底原來都係驚比人搶工做謝

就係因為你太有自知之明先會衰比人囉

見倒G5就縮沙唔同人爭 唔怪得做食物鍵低層

HKU人係唔會出你的甘的post架 人地實際係upper hand 唔洗吹

基本上得OU仔樹大先會針教育大學

一睇就知 因為教嶺大係八大之末 所以拉低佢地自己先上倒

你地目的在於試圖將教嶺大同化為同你地OU Tree U 一樣係垃圾

甘先至可以減少比你學歷上有upper hand的人的總數

對HKU人離講 教育大學是否垃圾不重要 因為這對相對佢地有upper hand的人的總數無影響

佢地講的係博盡無悔 追求優勢已經超越你係邊間大學graduate的層次

所以一睇就知唔係HKU

每一排就有呢啲po，讀唔讀得成書呢講真就睇個人選擇，我有fd已經有學士學位都仲去教大讀幼教hd，dse19分入左理大既人我都識，咁樣踩人會開心啲咩？

第二，係度討論既人又有幾多知道咩係教育，只係主觀前設覺得要自己讀得好先可以教到人，我唔反對要有一定學業水平先可以證明自己有一定既學業理解程度，但係要去到咩水平先叫讀得成書可以教書？

第三，連登仔成日話老師自己咁低分點樣教學生？學生問深少少都唔識。有冇聽過青出於藍呢句成語？講真就算個老師係港大grad，都有可能俾學生問啲唔識答既問題，當然如果你話，有得選擇會優先考慮成績好嗰個做老師，我唔反對，但係如果話成績唔夠好就一定做唔到好老師，咁其實都反映你地思想有幾狹窄，同埋都唔見得你地呢啲 讀得成書 既人有幾高水平

連登仔成日話老師自己咁低分點樣教學生？學生問深少少都唔識。有冇聽過青出於藍呢句成語？

成堆垃圾DSE,AL連個5,連個C都無
緊係可以青出於藍啦
ON9

咁你覺得佢地嗰幾年係冇讀過書既？

如果佢入得教大就即係間大學同政府都認同佢地符合條件啦，佢地入到去讀幾年你只係停留係佢地考dse時既水平？定你只係dse高人少少分依加人地人工又高過你，生活又好過你你要靠回望過去黎打飛機咋

再者，如果你係唔識教既，你dse拎咩分去教人都冇可能做到青出於藍

你呢個咩野邏輯？
我點解要proof我讀港大中大定科大？
教院仔唔撚笑得？
我一向都喜歡取笑垃圾架喎
仲有
我冇話過我地唔應該同G5既人爭取工作機會
只不過強調左人地比我地優秀呢個事實所以係叻人面前要謙卑咁解
算啦
教院精英呢一世都唔撚明
強調自己係大學呀嘛
我地同中大冇分別架嘛，係咪？
點解我咁撚睇唔起教院仔？
你睇下班小學教師既質素就知咩回事
香港既小學教育咁撚柒失敗你班撚樣既無能係好大原因
仲話咩value 同 attitude 好撚重要喎
淨係小學都見唔少教畜，書都教唔撚掂。
如果唔係當年自己買練習做一定仆街
可能我中學既教師好太多，有個對比
所以我一定支持港共政權引入大陸教師黎香港教小學
唔好講咩撚野品德操守（雖然唔覺你地好得好邊）
但起碼人地學術基礎好過你地
值得拎呢個人工
樓上都有你同行講
你班撚樣既學習能力係廢d架啦
認撚左佢啦
有冇諗過家長想唔想俾自己既仔女你地去教？
淨係民主牆單野煲大黎搞你班撚樣仲唔收皮？

我利申埋囉
我個本科同你地教院冇競爭

又攞學歴黎自hi
幾撚多象牙塔學者唔識教走去大中小學誤人子弟呀笨柒

你而啲咪香港教育既失敗
你覺得教到星就係好教師
但事實係保全班Lv3仲難過教到星
本身有能力拎星個班洗鬼你教咩
要教就係教班邊緣人 操佢地pass
不過你唔會明架啦 因為你唔係做而行
外行人對行內人指指點點
英中有幾多間 中中有幾多間你又知唔知？
個個教書好似你咁精英心態就死得啦HKU仔
不過你唔明架啦HKU喎 香港一大喎
我而啲得本科有星邊夠你黎
教我既中中算啦

就係睇啲對自己有利既野 傻豬黎既
有無睇埋話教大仔教學法會比較好而句
不過你肯定選擇性失明啦
你中小學肯定無學過value 同attitude
自己上教育局課程文件睇多十幾廿次先講野啦

我識個個HKU人都唔似某人咁拎DSE打飛機
可能佢DSE真係非常突出 要全世界臣服佢之下
都係個句啦 有本事就上位執左間教大去
就係識係度吹噓

笑死
自己同識親讀u嘅都唔會笑黎笑去咁幼稚
呢個post踩人嘅
出黎做野應該係個d自以為事以為自己天之驕子個隻格
讀咩又點冇料出黎咪又係俾老細撚

咪大大隻叫 大鳩俠
幾有HKU格 身邊所有人都係垃圾
真係要拜會下 讀緊咩神科
咁把炮

以前高考幾條A，港大中大畢業嘅老師就嚟退晒休